%@metapost:amiens1999.mp
%@Titre: Amiens (Sept.) -- 1999
\compo{2}{amienssep1999}{1}{la figure ci-contre représente un réservoir constitué d'un pavé droit et d'une pyramide régulière de base carrée.
\\On dispose des données suivantes :
\begin{itemize}
\item la hauteur de la pyramide mesure 1,5~m ;
\item le côté de la base de la pyramide mesure 2~m ;
\item la hauteur du pavé mesure 3~m.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume, exprimée en m$^3$, du pavé droit.
\item Calculer le volume, exprimé en m$^3$, de la pyramide.
\item Calculer la capacité, exprimée en litres, du réservoir.
\end{myenumerate}
}